台灣民間藥廠成功研發「抗病毒藥物2.0版」

對抗武漢肺炎 台灣民間藥廠成功研發「抗病毒藥物2.0版」 | ETtoday生活新聞 | ETtodayAMP

2020年02月8日 09:03
▲為了抑制武漢肺炎疫情，全球投入新藥研發。（圖／路透）

記者葉國吏／綜合報導

武漢肺炎疫情不斷延燒，全球各國全力研發治療藥物。日前中國大陸提出「利托那韋」對武漢肺炎臨床治療有效，台灣民間生技公司則成功研發2.0版本，希望能夠在武漢肺炎防疫上盡一份心力。

兩週前，中國醫生證實，他們以嚴重急性呼吸道症候群（SARS）疫情結束後、2004年公布的一項研究為根據，在北京給予新型冠狀病毒患者抗愛滋病毒藥物，當時那項研究顯示效果良好。

同時使用洛匹那韋（lopinavir）和利托那韋（ritonavir），可減少患者血液中的愛滋病毒細胞數量，抑制病毒繁殖和攻擊免疫系統的能力。

根據《自由時報》報導，台灣民間生技公司也根據利托那韋療效研發出「利托那韋2.0版本」，資深研究員朱智傑博士指出，利托那韋原本是抗愛滋藥物，屬學名藥，原版的利托那韋屬抗病毒的小分子藥物，藥品溶解度不佳，會有人體吸收不好問題，團隊透過奈米化技術，成功提高溶解度，增加藥物療效，研發出利托那韋2.0版本，如果國家需要他們合作開發藥物，義不容辭。

國家

台灣 No.1